import { Callout } from "nextra-theme-docs";
import ReactPlayer from 'react-player';

# L'essentiel du 12 décembre 2023 - Version Globale

## Ascension - Coco, la fille Inuit

<div className="badge">**Nouveau**</div>
<div className="box">
 ![Coco](static/202312/coco.png)
</div>

<div className="box">
  **Rappel sur l'ascension**
  - L'ascension est le procédé qui permet d'améliorer le kit d'un personnage Rare spécifique (pour le moment, nous avions Craig, Elvira, Mei/Fei et Karina) après avoir maximisé au préalable sa rupture de limite.
  - Il vous faudra vous munir de **320 cristaux de héros** afin d'élever Coco et de faire son ascension.
  - Elle débloquera aussi de nouvelles fonctionnalités dans son kit, dont certaines nécessiteront de débloquer de nouveaux nœuds d'éveil en utilisant vos pierres d'éveil mais également des essences stellaires (disponibles dans la boutique du Boss Rush).
</div>

<div className="box">
**Bonus d'ascension**
- L'attaque normale alternative "Orbe de glace" est ajoutée.
- **Orbe de glace** invoque une sphère gelée infligeant des dégâts à distance aux ennemis proches, votre Défense augmente de 30% pendant 5 secondes et l'attaque normale Tireur de glaçons est améliorée.                 
</div>

<div className="box">
**Nouveaux nœuds d'éveil d'ascension à débloquer**
- [Bonus de groupe] Dégâts de compétence +13% (Total : 93%)
- **Capacité spéciale améliorée** - L'augmentation des dégâts de son attaque normale Tireur de glaçon passe de 20% à 40% des dégâts de compétence augmentés.
- **Attaque normale améliorée** - En plus des modifications apportées par son bonus d'ascension, lors de l'usage de l'Orbe de glace, la sphère génère une couche de glace sur son passage, infligeant des dégâts supplémentaires à distance équivalents à 100% DPS.
- **CA de Cœur de sorcière améliorée** La taille de la tornade centrale augmente de 35%, et ses dégâts passent de 255% DPS à 300% DPS.
- **Effet exclusif de Cœur de sorcière changé** Invoque une météorite de glace qui attaque automatiquement les ennemis toutes les 2 secondes, infligeant des dégâts à distance équivalents à 10% DPS.
</div>

<div className="box">
  <ReactPlayer className="video w-100" playing="" controls={true} volume={0} url="https://www.youtube.com/watch?v=qdspwPiCEw8"/>
</div>

<Callout>
  <b>Faut-il élever Coco ?</b><br/>
  <p>Malgré les améliorations pour Coco, avec une unité aussi puissante qu'Andras à l'heure actuelle, elle ne pourra pas vraiment briller en Raid. Aucun ajout dans son kit malgré la hausse des dégâts pourrait la suggérer dans ce mode. Cependant, il est possible qu'avec sa compétence un peu similaire à celle de Claude, qu'elle puisse avoir un intérêt dans la dernière zone de l'Expedition vu qu'il y a des monstres Feu.</p>
  <br/>
  <p>Pour les autres modes de jeu, ça reste à voir sur ses performances, mais vraiment pas sûr de son efficacité.</p>
  <br/>
  <p>Son seul intérêt à la rigueur reste que son ascension (donc utiliser 320 cristaux de héros) vous donnera un bonus de collection de 0.5% ATK.</p>
</Callout>

## Bannières de Héros

<div className="grid heroes">

    <div>
    ![hero1](static/heroes/euh.png)
    <small className="text-center">Euhna</small>
    </div>

    <div>
    ![hero2](static/heroes/yuz.png)
    <small className="text-center">Yuze (Plage)</small>
    </div>

    <div>
    ![hero3](static/heroes/chu.png)
    <small className="text-center">Chun Ryeo</small>
    </div>

    <div>
    ![hero4](static/heroes/tin.png)
    <small className="text-center">Tinia</small>
    </div>

    <div></div>
    <div></div>
    <div></div>
    <div></div>
    <div></div>

</div>

## Événements

<div className="grid">
  <div className="box">
    ![Roadmap](static/202312/roadmap.png) **Event - Roadmap**\
    Dépensez votre café pour obtenir des points afin de parcourir un arbre de récompenses et les récupérer.
  </div>
  <div className="box">
  ![Raid](static/202312/s64.png) **Raid de Guilde - S64** \
  Les boss et leurs éléments de ce raid seront :
  - Ministre Duncan || **Basique** ||
  - Bête Obscure || **Sombre** ||
  - Chef Gobelin || **Feu** ||
  - Marina || **Eau** ||
  </div>
  <div className="box">
    ![Récompense](static/202310/x2.png)  **Bonus X2 - Expédition et Donjons Miroirs**\
    Pendant toute la durée de la mise à jour, vous bénéficierez d'un bonus X2 sur les récompenses dans les Expéditions et Donjons Miroirs. 
  </div>
</div>

## Boss Rush
<div className="box">
Avec cette mise à jour, le boss **Elphaba amélioré** voit le comportement d'une de ces attaques modifié.\
ㄴ L'attaque de foudre a été modifiée pour attaquer de préférence le personnage contrôlé par le joueur.
</div>

## Co-op
<div className="box">
**Nouvelle saison de Co-op (Défense)**
![Coop](static/202312/coop.png)
</div>

## Boutique & Cosmétiques
<div className="box">
  **Pack F2P 1** - 2000 gemmes\
  Un nouveau pack est disponible pour cette mise à jour et achetable avec 2000 gemmes gratuites.
  <table>
    <tr>
     <th>Contient</th>
    </tr>
    <tr>
     <td>1 Marteau de Rupture de limite Légendaire (Jaune)</td>
    </tr>
  </table>
</div>
<div className="box">
  **Pack F2P 2** - 5000 gemmes\
  Un nouveau pack est disponible pour cette mise à jour et achetable avec 5000 gemmes gratuites.
  <table>
    <tr>
      <th>Jour de connexion</th>
     <th>Contient</th>
    </tr>
    <tr>
     <td>Jour 1</td>
     <td>1 000 000 XP</td>
    </tr>
    <tr>
     <td>Jour 2</td>
     <td>1 000 000 Or</td>
    </tr>
    <tr>
     <td>Jour 3</td>
     <td>10 Pierres de changement d'option</td>
    </tr>
    <tr>
     <td>Jour 4</td>
     <td>10 Pierres de verrouillage d'option</td>
    </tr>
    <tr>
     <td>Jour 5</td>
     <td>200 cafés</td>
    </tr>
    <tr>
     <td>Jour 6</td>
     <td>10 Pierres d'éveil légendaires</td>
    </tr>
    <tr>
     <td>Jour 7</td>
     <td>10 Contrôleurs d'invocation</td>
    </tr>
  </table>
</div>

<div className="box">
  **Rotation des costumes** ![Image](static/202312/cost11.png)
  ![Image](static/202312/cost12.png)
</div>
